---
title: Activation de la carte mémoire 2
---



## Intérêt <a id="interet"></a>

L'intérêt ici est de disposer d'une seconde carte mémoire en jeu qui est commune à tous les jeux \(donc unique\).

## Étapes <a id="etapes"></a>

* Lancez n'importe quel jeu PSX.
* Ouvrez le menu RetroArch et allez dans **Options**.
* Positionnez-vous sur l'option **Enable second memory card** et mettez-la sur `Enabled`.
* Ressortez du menu.


>**Remarque :**
>
>Cette manipulation est à faire sur chaque jeu pour lesquels vous souhaitez avoir accès à cette carte mémoire. Il est recommandé de quitter le jeu et de le relancer ensuite.
{.is-warning}

Désormais, en jeu, vous verrez ****une carte mémoire utilisable dans le slot 2. Dans le dossier `/share/saves/psx/`, vous verrez ****un fichier nommé _pcsx-card2.mcd_ qui est le fichier de carte mémoire.

## Bonus : accéder à l'éditeur de carte mémoire \(BIOS requis\) <a id="bonus-acceder-a-lediteur-de-carte-memoire-bios-requis"></a>

* Lancez un jeu.
* Faites **Hotkey + A** pour simuler un reset de la console.
* Ouvrez le menu RetroArch et ****allez dans **Disk control.**
* Cliquez sur **Disk Cycle Tray Status**. Un texte doit apparaitre en bas avec la mention `ejected`.
* Sortez du menu RetroArch et attendez que le logo Sony disparaisse pour arriver dans le BIOS**.**

